4. Montrer que pour tout entier relatif, $m$ et $n$, on a  $$ğ¸ ( \frac{ğ‘š + ğ‘›}{2} ) + ğ¸ ( \frac{ğ‘› âˆ’ ğ‘š + 1}{2} ) = ğ‘›$$ 
Note: On pourra distinguer les cas $ğ‘š + ğ‘›$ pair et $ğ‘š + ğ‘›$ impairs (Raisonement par disjonctions de cas).

4. Raisonnement par disjonction,
	- case $m+n$ pair du coup, $m+n=2p, p\in \mathbb{Z}$,$$
	\begin{eqnarray}
		ğ¸ ( \frac{ğ‘š + ğ‘›}{2} ) + ğ¸ ( \frac{ğ‘› âˆ’ ğ‘š + 1}{2} ) &=& ğ¸ ( \frac{2p}{2} ) + ğ¸ ( \frac{2p - m âˆ’ ğ‘š + 1}{2} ) \nonumber \\
		. &=& ğ¸ ( p ) + ğ¸ ( \frac{2p âˆ’ 2ğ‘š + 1}{2} ) \nonumber \\
		.&=& p + ğ¸ ( p-m+\frac{1}{2} ) \nonumber \\
		.&=& 2p-m \nonumber \\
		.&=& n \nonumber 
	\end{eqnarray}
	$$
	- case $m+n$ impair du coup, $m+n=2p+1, p\in \mathbb{Z}$,$$
	\begin{eqnarray}
		ğ¸ ( \frac{ğ‘š + ğ‘›}{2} ) + ğ¸ ( \frac{ğ‘› âˆ’ ğ‘š + 1}{2} ) &=& ğ¸ ( \frac{2p+1}{2} ) + ğ¸ ( \frac{2p +1  - m âˆ’ ğ‘š + 1}{2} ) \nonumber \\
		. &=& ğ¸ ( p + \frac{1}{2} ) + ğ¸ ( \frac{2p âˆ’ 2ğ‘š + 2}{2} ) \nonumber \\
		.&=& p + ğ¸ ( p-m+1 ) \nonumber \\
		.&=& 2p-m +1 \nonumber \\
		.&=& n \nonumber 
	\end{eqnarray}
	$$