# Exercice (5 points)

1. Soient (ğ‘ƒ), (ğ‘„) et (ğ‘…) trois propositions, donner la nÃ©gation. 
	a.  $(ğ‘ƒ) \wedge (non(ğ‘„) \vee (ğ‘…))$ 
	b.  $((ğ‘ƒ) \wedge (ğ‘„)) â‡’ (ğ‘…)$
	
2. Soient $a$ et $b$ des rÃ©els positifs, en utilisant le raisonnement par l'absurde montrez que,$$\frac{a}{1+b}=\frac{b}{1+a} \Rightarrow a = b$$
3. En utlisant les identitÃ©s remarquables et gÃ©ometrique,
	- developper, $(1-x)^{3}$
	- factoriser, $8-x^{3}$.

*DonnÃ©es*: $$(a+b)^{n}=\sum_{k=0}^{n}C_{n}^{k}a^{n-k}b^{k}$$ $$C_{n}^{k}=\frac{n!}{k!(n-k)!}$$ $$a^{n+1}-b^{n+1}=(a-b)\sum_{k=0}^{n}a^{k}b^{n-k}$$



---

# Solution
1. 
	a.  $(ğ‘ƒ) \wedge (non(ğ‘„) \vee (ğ‘…)) \rightarrow (non(ğ‘ƒ) \vee (ğ‘„)) \wedge non((P) \wedge (ğ‘…))$ 
	b. $((ğ‘ƒ) \wedge (ğ‘„)) â‡’ (ğ‘…) \rightarrow (ğ‘ƒ) \wedge (ğ‘„) \wedge non(R)$ 
	
2. Par l'absurde, $non(\frac{a}{1+b}=\frac{b}{1+a} \Rightarrow a = b) \equiv (\frac{a}{1+b}=\frac{b}{1+a} \wedge a \neq b)$, on reÃ©crit le LHS pour avoir, $\frac{a}{1+b}=\frac{b}{1+a} \iff a(1+a)=b(1+b) \iff a=b$ qui nous mÃ©ne a une contradiction.
3. 
	- Developpment, $$(1-x)^{3}=1+3.(-x)+3.(-x)^{2}+(-x)^{3}=1-3x+3x^{2}-x^{3}$$
	- Factorization, $$8-x^{3}=2^{3}-x^{3}=(2-x)(x^{2}+2x+4)$$
